港島係香港最好亦唯一好住既地方

返工中上環灣仔
住就太古跑馬地
娛樂既去cwb
一個島就有齊曬所有野
跟本贏曬

等睇樓下大東西北既人吹奏屯門沙田大圍荃灣

閱

睇你個樣唔似九龍新界人wo

大圍係香港中心
兩線交匯，20分鐘出中環

大圍新樓aa?

我講事實姐，你地港島撚去上水遠撚到

港島乜都有齊 洗乜去上水踩牛屎

依家無乜cd鋪係港島，你咪一樣要出旺角，死唔信你唔過九龍

唔睇cd

灣仔188有幾間cd舖

Agger
雖然都係差過美帝國大英帝國大日本帝國

點解要去上水

白石角、雲匯

紅山半島我就識

離島先係

除咗去新界郊野公園好遠之外都冇咩野輸

港島都有

港島普遍物價貴過九龍...

灣仔188 vs 信和
灣仔電腦城 vs 黃金高登
灣仔駱克道 vs 缽蘭街鴨記
玩氣槍既話港島更加得一兩間, vs 成條廣華街

港島唯一平過九龍就係車費, 電車真係慳錢神物

利申: 港島東住左30年

周圍都藍絲. 淨係睇投票結果就以港島人為恥

咁多年黎都係陀衰家

屌講到明去新界郊野公園。要行下其他郊野公園都唔俾。
利申住港島，係唔明你迫人困係港島做乜9

樓主你話荃灣係大西北唔怕俾牛圍?

揸車去成個鐘
來回都2個鐘
又唔係特別好行

人地咪屌緊呢樣嘢囉不過你都係吹奏post冇所謂啦

連登啲荃灣撚好惡

其實覺得住港島係好唔方便

你班朋友家人都係港島既話咪係囉
如果你成日要入大西搵fd你都咪話唔煩

其實調返轉睇
我住其他區都有你講既野 點解我要貴啲住港島

真
利申：住麥當勞道

時間成本

灣仔區、中西區人上人， 睇收入就知

窮人d 時間唔值錢。
當搵到錢果時， 時間就好值錢

連中西區都係得山頂係藍咋喎
唔覺會多觀塘多藍絲廢老

上環文咸西街有間執極都執唔到既cd鋪

咁講嘅話九龍站奧運站都好住

非常認同
港島出世，幼稚園小學中學大學都係港島，中環返工

有無我荃手足反攻

由一邊去另一邊要成個鐘
搭巴士搭鐵其實都好平

荃灣: 我先係香港既中心

樓主個POST就擺明引戰. 以下諗法係以整體計, 個別地方個別討論, 好多住開新界既人概念上都認為港島贏交通, 新界贏環境睇用家點諗, 不過我心目中. 港島係2邊都贏晒.

講交通, 如果住港島番港島固然方便, 但即使你番新界定九龍其實一樣方便快捷, 由地鐵到巴士, 短線到長途都好大機會有位坐, 因為人流係同自己逆向, 即使比起新界->港九用上同樣既通勤時間你既感受都會比較舒服, 講巴士線亦算齊, 北區, 大西北定TKO都好少需要用到轉車站.

講生活, 好多人對港島既印象都係中環式既繁忙, 其實閒日黎講真係水泄不通買個飯盒都辛苦, 但只要過左晚黑7點, 你會感覺成個港島走左7成人, 特別係上環至灣仔一帶顯得特別冷清. 相反對於近年較多屋苑落成既大西北, 其實晚黑7點只係繁忙時間既開始, 元天屯三區既商場食肆由YOHO同你迫到去領展, 只要閣下係番9~5左右既時間就明白收工時間後港島果種寧靜.

講環境, 呢個真係要個別審視, 新界都好多單位望公路, 市區亦好多單位望後街/半山, 只可以話市區嘈新界靜我味能同意.

最後, 港島唔係唯一好住, 但自己覺得港島整體上係利多於弊. 只係價錢問題. 上車盤計住新界大型半新屋苑既價錢係港島可能只係買到3~40年單支真係唔係人人頂得緊, 同埋港島舊樓, 特別單支升得慢過人投資計味必值玩, 有得用失睇用家點諗.

中環有寶韻，有幾間cd warehouse，又有波斯富啵

點樣20分鐘去到中環

西上環行路都唔洗20分鐘

十分認同
利申 出世到依家都住港島南

一年前南區搬左去灣仔區
準備搬返入南區
南區舒服太多

係 住過返唔到轉頭

識一個讀國際學校嘅同事，佢話讀書嗰時除咗去旺角新之城打鼓game 之外好少會出港島

講環境，港島有南區

知唔知置富大維修到幾時
唔搬置富就香港仔中心/悅海華廷

咁我就唔清楚，我喺香港仔嗰頭

我以前鴨脷洲
南區真心邊有得輸
除左條香隧

有錢就係
窮果啲只係好過大西北

睇？

咪又係港共
移民去倫敦啦
仲港島

算黃wor我覺得

利申杏花邨，屋苑免費派大公報佢地都stop到

時咩間成本 都話我樓下都有你講既野
太古城 銅鑼灣有咩係其他地區無

住港島當然可以唔洗出去 但住其他地方都唔一定要日日入港島

咁撚樣都有得比 香港人放鬆啲啦

多人到仆街，好住

直接網購就得

又世界大戰

仲要有XGU

我除左返學都冇乜去過港島
因為港島冇乜特別野好做
我睇戲就荔枝角，尖沙咀
食飯都係九龍或新界（荃灣/葵芳/旺角/尖咀）
溜冰就megabox
甜品就旺角觀塘

其實九龍先最好住 去新界同港島都方便
而且九龍乜都有 點解我要去港島住
唔好又話乜時間成本
所謂的成本只不過係睇你平時圈子係邊姐
我係荃灣返工 唔通我住港島會方便

好撚串,

但駁唔到

你而家先知？會唔會遲左啲

路窄，唔好行

人口密度已經唔會好住
咁多人，因為香港人住慣咗先唔覺有問題
正常人多係對心理唔健康

無大商場

我作為一個單車撚表示一定係新界最爽

直升機

你要出中環唔等於我要去上水

睇戲去cwb太古城
食飯就灣仔西灣河
溜冰就太古城
甜品周街都有

係灣仔住唐樓會唔會型d

2021 6月

美孚都好住
都尚叫方便

港島去上水做乜9

但係空氣好鬼差喎，一過海就覺得啲空氣極難聞，空氣入面有一大陣錢味，不了

咁冇了。。。

咁大個仔都未去過上水

大街

住港島 唯一問題 係去機場 要比較多時間 同貴

係 仲有北角福建幫

耐唔耐就有呢啲分化post睇

妒忌新界有好多綠化地方同有埋單車徑個類好空曠好舒服
不過港島好有香港特色好正
利申住港島

CityU搬咗去港島區?

大時大節喺街就會有一堆福建幫旗仔
守護香港之類 勁似返大陸

大圍係中心 20分鐘出到中環

好人好姐住港島區 因乜解救要去上水
你真係唔識個喎

面向獅子山，背靠寶福山？

冇事唔好去北角，灣仔，金鐘啊

笑撚死 去上水走水貨?

出世到成年都係住所謂半山堅道/般含道（其實係同一條街），好無住仁者見仁，有趣係從小已發現同一條街有齊幼稚園 小學 中學 大學，正宗一條龍，唔知有無人整個學業都係般含道完成？ 利申只有中學係般含道讀

4000萬買1500尺渣甸山名門定2100尺康樂園連泳池？

答案係根本冇得比

好羨慕你地D有錢人住得到港島

利伸: 新界牛唔會住港島,望到人海想嘔

中環返工 soho 飲酒 然後行五至十分鐘返屋企

大西北仲要搭車走

唔好吹奏啦
準備買

界限街以南都唔錯

移咗民係咪要笑9你班島民

住筲箕灣
窮撚又可以住得起嘅地方

我係freshmen,而家讀城大Computer Mathematics year 1,當初DSE 19分，Band C放左CM 入去。但聽聞CM 出路唔好，所以想重考dse博入3大BBA。我應唔應該咁樣做?

IFC PP 時代?

住太古但返工屯門

港島咁L大 你唔好話九龍好好住

認同巴士, 搭2號都係4.3, 係九龍搭同類型既大馬路慢巴6號都要5.1

黨鐵係港島黎講只要唔係住小西灣, 赤柱或香港仔, 否則其實真係通晒全島, 港島搭鐵係無得輸, 反而搭巴士既話, 尤其東去西時好依賴條東區走廊同告士打道, 呢兩條路一炒車 (好似上星期咁), 就隨時行路快過搭巴士

只係上年9月之後已經無再搭鐵, 寧願行路或者轉車轉車再轉車

一定係1500尺名門

我住麥當勞24小時

梗係 所以先咁貴之嘛

就係冇牛屎

廢PO
時不時就LOOP呢D topic
然後住唔同區既人互屌
屌完冇結論
多鳩餘

買得起邊又岩心水咪住邊。香港好細，人人都有自己選擇
唔好浪費時間係呢D 廢topic上
樓主帶風向又好，拎存在感都好

拉

冇牛騎不了

又批鬥post？

樓主早排先開左個類似post
咪撚咁豬比條傻閪玩到啦

以前住港島有個唔好處, 物價好貴, 買嘢食嘢都貴啲.....

今時今日 荃灣沙田旺角尖沙咀.... 就算元朗已經好貴都唔係平得去邊.....

無嘢好行狗也不屌

港島乜都貴啲

有機鐵，24分鐘到機場

咁有啲野旺角買平啲，唔等於要住果到
好多古怪野深水埗先有得買
咁唔通又要住埋響深水埗先叫方便咩

利申 鳩噏，好少過海
唔揸車最遠都係去cwb

其實香港咁細，點解講到過海好似搭飛機去旅行咁

港島好多區黃營都係贏一百幾十
但新界好多選區黃營係幾千幾千咁抛離對家

係 我去搭飛機都上山頂機博機咁去 返黎就直接跳傘落黎

又係到意淫

仲要少減啲低質賤民破壞治安

睇個人生活習慣啦
齋講食既話，中西區已經乜都有
譬如我自己好鐘意星期六日hea住落街食個健康brunch+飲咖啡，中上環brunch place多到揀唔到
想間中食茶記又有
夜晚食飯飲野又多選擇

放假行山近近地上山頂又得
講街邊小店都夠多元化
舊式文具店書店、賣酒賣碗碟呢啲小本經營既舖頭中上環大把
識人住新界話直頭搵唔到呢種小店

同朋友出街大家去中環cwb都好近
所以平時都好少需要過海

港島都有佢既唔好既，譬如少綠化area、啲路窄啲
但at least我覺得好方便住得幾舒服

你買唔起啫
港島最好行係街唔係商場

住港島搭巴士先最屈喎

批鬥post拉

問過九龍未

我興跑步

成日吹湊沙田 睇過一次樓 區內等巴士出新城市都要30 分鐘
我銅鑼灣都到左
話出旺角方便 無乜特別都唔會出旺角 人又多 路又窄
觀塘就污煙漳氣
北區大西北更加垃圾
可以同港島比既 係奧運 黃浦有得討論

不過柴灣都係垃圾地方

當你住大西北過海反工，每日來回三粒鐘，你就會明

好撚煩呢排咁多呢啲post

南區空氣好

港島
開花冇次打得起

你上深圳飲喜茶？

Agree 正 我每星期六都係咁

講野食平 東大街 泰安樓都平 洗咩去大西北

拆左好多啦

有冇例子

雖然認同，但係有錢邊到都好住，窮閪住邊到都垃圾架啦

係。住何文田加多利山嗰班傻閪黎

新界九龍d 街曬撚到， 港島就唔同，條街唔會曬到想死
新界仔拎商場打飛機， 黎黎去去1式1樣既新地/新世界商場， 領展街市。
真係識既就知，港島d 市政局街市仲平過大西北d 公屋街市

真，港島以前都係俾班人上人鬼佬住，相反新界九龍啲鄉下地方

即係唔洗再重複港島既好處
我想指出其他唔係住開港島既人都會覺得自己個到好住

你以上既好處 其他地方都大把
如果你話無可能只係你無留意過其他地區

你話既好處只係近乜乜地方近邊到邊到
鬼唔知住港島近中環唔洗過海咩

只樣道理 我改哂你以上既地點 一樣講得通 住粉嶺都可以話近沙頭角架

Cafe 飲茶 茶記 小店 其他地方無咩

係我都覺港島既中西區係比較chill
你不如放大依個優點講好過

Btw鬼唔知阿媽係女人 有錢我唔住白嘉道？

好似我上面咁講 各有所需 如果你啲朋友係哂新界你都想死啦

我覺得物價港島係仲平

灣仔 銅鑼灣街市 係平過九龍新界

坐車within港島10蚊內

你話唔出旺角尖沙咀邊夠你講姐

仆你個街死樓主，一模一樣嘅po

仲有好多類似嘅，食屎啦你

港島睇邊頭啦，咩北角（唔計半山個d) 筲箕灣西灣河鰂魚涌柴灣個d 舊樓同住九龍無咩分別又舊又污糟又雜又多廢老

港島既大街小巷先似番香港

解究

咁我都係打緊我自己點解覺得中西區好住
無諗過要convince你

同埋港島唔係一個區
每區都有自己特色

係旺中帶靜

除咗去郊野公園，港島人根本唔使過海

咁啱嘅 我都住麥當勞度

咪又係支那一部分

大潭道188號

Umm
差左個機場

港島街市有過海附加費，點平俾你

單車徑

982x，不過要返工時間

購物，飲飲食食，港島當然豐富過沙田大圍，但相對生活成本又高啲

新城市上面嗰啲樓 出新城市咪唔使30分鐘
半個鐘去新城市一係對面河一係近馬鞍山？ 嗰啲唔算沙田市中心掛

btw 間唔中就有呢啲垃圾post 好唔好住邊有得一鳩咁講 自己覺得好住咪得囉 唔明點解要踩低人

港島唯一唔好係揸車
路又窄又成日塞

以為獨立屋

唔同d 牛屎拗， 你地食開領展， 我地唔洗食領展

港島屋苑好舊...就算住到半山都係咁話
除非你富貴到住獨立屋

模型友表示港島冇地方有租位噴油

港島有冇海底撈, 喜茶先?

師兄港島邊區？夜晚冷氣夠唔夠呀？

移唔到民
暫住港島都還可以
但北角區唔計

山頂可以望山望海

行遠d走薄扶林道都係唔錯

你隻小學雞分分鐘餸都未買過就喺度吹水

做乜鳩要去上水

online shopping就得
洗乜行出街？

其實港島同半山都有好多新屋苑
只係唔係幾十幢果種大型屋苑

氣槍衰多樣，港島根本無收費場

揸車撚對於路窄真係有feel
港島應該因為係比較早期就發展既，d路闊度有時設計到啱啱夠行就算（可能早期車少，就算有時壓界都唔會有咩遇車碰撞）

無人想知你住邊

岩岩19座先完成，邊有可能出年完到

以前試過，係上環轉962x

得垃圾山徑仔
去機場又遠
又最近軍營 有乜事都炸撚咗港島先

好撚好笑
你嘅娛樂只係CWB已經搞得掂
你都幾撚悶

Same 好爽

如果唔出街住邊都得啦，使鬼揀咩，咪一尻樣

又係你

個個都會話自己住個區好架啦

除咗觀塘

如果啲friend住屯門 我都唔當佢哋係friend算 去飲杯嘢又趕搭尾班車 搭的士又唔順路冇得夾

揸車咪得lo

覺得唔好嘅就兩三句帶過

講真住新界定市區都係trade off姐
如果有錢到市區都買到過千尺咁市區係幾好
但係好明顯唔係普通人做到啦

住新界真係地方大啲抖啖氣都無咁焗
又可以得閒踩吓單車
其實幾開心

薄扶林可以遊船河

份通告咁寫咪咁講

咁可能係佢個座先係6月完成

但係真係無得踩單車

咁我都係講緊我個人喜好者
我都無好似樓主咁話覺得港島係惟一好住

我個人prefer住既location方便同周圍多西式野食
但想踩單車/出海都會入新界既

港島點vs現時點
唔好同我講灣仔街，係冇解

去過 九龍新界 之後發覺真係

係
由其是新界
真係好頹